網戀。妄戀

一年前嘅3月1日，機緣巧合之下喺網上識到你。

嗰晚你一個喺海濱飲酒，好需要人陪。其實理應有好多人會搵你，唔知點解彷彿你只想搵我一個。最初我唔相信，喺虛擬世界可以有咩真實嘅感覺，不過你好成功令我感覺到 原來網戀可以好有質感。

幾日之後你話想諗清楚現況係咪你想要嘅嘢，定還是只係太dry先想有錯愛。不過我地大家都知道，對對方嘅感覺係真嘅，只係錯咗時間，錯咗方式。你約定我，喺你生日（5月）嘅時候第一次見面。

不過你將我地嘅感情交咗比緣份。最唔可信嘅緣份。

你講咗日子、時間，拋低咗”相約看風箏”五個字。你明明都知道我係傻瓜，我點會估到地點喺邊？

之後幾日都忽遠忽近，直到3月16你終於肯講發生咩事。雖然我唔介意，但你決意離開，而你個account亦因為你1個月冇開而自動刪除。往後每一晚我都有search同一個username，睇下你有冇重開ac。明知道你有心要避就唔會再出現，我偏偏唔想錯過任何一個搵到你嘅可能。

理所當然地，我一直都搵你唔到。即使我有fd同你同U同科，佢都唔識人係符合關於你嘅描述。或者... 我最後搵得返你嘅機會，只淨返我解唔明嘅相約看風箏。

一直等到5月你生日前一晚，我終於捨得疊埋心水估下你原本想約我去邊。於是我google相約看風箏，見到supper moment嘅風箏。嗰時記得你都鍾意聽supper，所以覺得幾巧合。然後再睇下個mv，見到喺某個海濱度拍，不禁倒抽一口涼氣：咁巧合嘅，識你嗰晚你都係喺嗰度自己飲酒。

最後我終於有咗諗法。我知道女仔好重視初見。海濱或者唔係一個巧合，你想透過風箏嘅mv去暗示呢個海濱，呢個對你黎講 我地初相識之地嘅海濱。

於是我就喺你生日嗰日去咗呢個海濱。結果大概每個人都會估到，當然係搵你唔到。滴酒不沾嘅我只可以買罐你話好飲嘅啤酒 喺海濱呆坐看天光。彷彿喺唔同時間，喺同一地方，做同一件事，同諗住對方。

你轉身離去已經啱啱好一年了，唔知你而家點呢？如果你睇到，我知道你一定記得我，因為我都仲清楚記得你... 相識時間甚短，聽落好似冇咩可能沉得咁深，但我知道係真，你feel到係真，足矣。就算全世界都覺得我係傻仔，咁虛無嘅嘢都信，仲咁認真，但我都會選擇相信你對我曾經係真心嘅，我感覺到，因為眼淚係相通嘅...

如果為對方流嘅眼淚蒸發往同一片雲，大概都算相遇吧...? 如果某日下起雨來，我們這些曾經的淚水，會引導彼此走往同一把傘嗎？

我又想你了，雅典娜。

對不起，星矢